LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#11 其實1001又有咩好怕喎

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵的鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤(包括靜電容)都統稱做"機械鍵盤"

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者嘅成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價嘅薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤嘅壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣嘅手感亦非常一致,方便長期使用電腦嘅人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下嘅有,打上去有段落感嘅又有,好似打字機咁啪啪聲嘅亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

乜我冇改返晒做全型標點咩

我係quote上個post再copy

btw post template條lin入唔到 唔知係咪我問題

lm

新手留名

我下個 post 改返 google drive 條 link 啦

留名學嘢

LM

Lm

有冇人玩過銀軸？
想淘幾粒cherry軸都幾貴 一粒要五蚊人仔

好易hi到
鐘意可以玩下

打字有咩feedback ?
我自己係紅撚 見銀都係一樣力度 有d想玩下

鍵程短咗 都幾明顯下 用開紅軸嘅話 㩒銀軸到底嗰下好似feel到有野頂住咗咁
你當係紅軸 不過上面cut鍵程 下面又cut鍵程
hi到少少有時都activate咗咁 我借過某巴打嗰隻黎玩過下 有啲唔習慣 比起銀軸我想要隻線性灰多啲

聽落似係練打字既修羅場
不過其實除左c牌 仲可以點有銀軸？
一定要買黎砌？

Mail Day, 轉頭開箱

自己領悟下 自己砌/揾人砌/賊船/鴨鴨/pok3r rgb/mistel rgb/唔知重有咩model有

灰要好大力……

正
屋企用白軸打機

新po留名

白天係咩料

白又係咩料

白軸(mx clear)係重茶手感 不過個tactile bump大過茶
reddit有啲人買白軸之後改輕條彈弓 (叫ergo-clears)
因為白軸對好多人黎講太重 用得唔舒服 但係為咗要個大啲嘅tactile bump 所以先會有人整ergo-clears 同茶軸分別有幾大我唔知 因為茶軸太輕我冇興趣試

btw有啲人話zealios = lubed ergo-clears

OK收到
自己中意紅軸 但見到黃軸介於紅黑之間 好有興趣
想試下組隻KBDFANS GH60黃軸 / 紫軸
KBDFANS果隻GH60 係用咩板?我好似見AMJ60唔錯?(完全唔識 )
定係直接套餐買落去就得?

IBM Model M用家覺得無問題...
我嫌魔鬼隻Keyboard Cherry MX Green手感唔夠重
灰反而好啱手感

好想試下 幾時再有keyboard聚

開箱
我隻END GAME BOARD TGR 910 SE

免費嘅套

呢隻Board只整左40隻，23隻公開GB / 14隻只整俾朋友。我呢隻係14隻其中一隻。佢用嘅物料亦都唔係一般Custom Board嘅6000 Series Aluminum，佢用Kobelco 5052造。Kobelco 5052係日本出品嘅Aluminum，比一般6000 Series更加平坦，厚度更加準確。個Case算係Made In Japan。

塊Weight好特別，係兩隻唔同物料做，完全達到Luxury Board嘅要求。

SE (Special Edition?)

另一隻65%, M65A

Packing 好靚

隻藍色好靚，呢隻Board性價比好高，好抵買。

我仲有隻Rose Gold未Ship

兩套GMK

GMK Orange Dolch

其實整得好似SA套Hack'd by Geek，襯灰色Case好靚

GMK Burgundy

實物隻紅深色好多，係酒紅色。算係今年其中一套好靚嘅GMK

重點

唔怪得咁撚靚...

End game board

好似唔係第一次聽佢講end game

TGR 910係我嘅65% End Game Board，因為由Design，物料到Layout都係好特別。Market上無一隻65%特別過佢。

想問windows 10速成個空白轉頁係咪會lag?
之前用開普通keyboard以為係太舊，打字成日sense唔到空白無轉到頁，
轉左紅軸（平野）打字係好爽，但係空白轉頁個問題都仲有

話topre正真係笑撚死

話topre唔正真係好似狗吠

佢個名

好mean呀

最後決定買fc660c

一巴一巴咁車落去條on9度

巴打試左先好買，打落同dell啲垃圾薄膜鍵盤差唔多 overpriced到 唔知點解咁多人吹奏

咁你有無Keyboard介紹？

都係睇返自己鍾意咩但係topre真係唔建議貴到痴線
睇到頭post講到topre咁正先唔想咁多人中伏

Topre都唔算好貴，買兩套Keycap都差唔多價錢，咁Keycap咪仲唔抵？

咁tshirt都有幾千蚊件嘅 外觀野#

廿蚊三餸飯一樣食得飽肚痾得出屎，做乜畀 5、6 嚿水去食 buffet？

我覺得用俾5、6百蚊食廿蚊三餸飯形容會好啲

星期五飛去東京買辣殺薄膜

港島邊到買keyboard好

no

今日去左地獄道睇keyboard,不過未諗定買唔買
唔敢問價

灣仔電腦城有間有賣hhkb同埋filco各款型號

辣殺薄膜正呀

去旺角迅達買keyboard 好唔好？會唔會好伏

純粹係滿足收藏欲
同埋去旅行嗰時用下電腦做嘢咁樣

去得mk 點解唔去魔鬼

$500 budget 有冇咩發光keyboard介紹

淘寶

佢要發光ONLY
唔洗機械軸

Anne冇藍牙版

終於出手買hhkb bt白?

終於出呢隻色

其實大陸G軸大家點睇？

(我上個post先開始追，講過勿屌，求有心巴打解答 )

其實唔算差 好順 試過G茶覺得好過cherry茶
不過我啲board都係cherry

近排係淘寶淘咗個WIDENMAN BK518
睇下會有幾伏

本身想砌cherry奶軸返公司用，但逃佬成10蚊粒
諗緊我第一次砌倒不如買d平d既玩下算

老實講我鐘意g軸多過c軸

唔好將紫軸當G軸喎

Btw有無人對G青紅茶黑、白軸、黃軸、綠軸有興
儲夠單每粒應該可以平過1蚊

上次499比sales姐姐氹完買隻青軸
依家大聲到㩒Keyboard會蓋過耳機啲腳步聲

換過隻耳

機

未打完

無錢再買耳機喇

留名

G黃有興趣 100粒左右
G白係咪啫係mx clear 重茶手感？

Anyway幾時知成唔成事

依家重有生產嘅G白好似係輕手感linear黎

Linear.既話都可以玩下
巴打有冇spec?

Sales team之前淨係俾咗青紅茶黑嘅spec
之前連珠炮咁send我又無為意

G白係最輕嘅linear

起批量係五位數，所以我會周圍收集下意見先

G白好似係35g 輕輕hi到都會觸發咁制

咁基本四軸既spec有冇得睇下
網上既都係cherry多

其實可以試下新個幾隻Outemu同Kailh軸，睇過幾個Review都唔錯又唔貴。

凱華 不鳥

好似出左銀軸type
將黑紅青茶縮晒鍵程

睇下Review先啦，隻Box Switch Design唔錯。

我都想試下G黃，80粒多d 左右
用開C黑，但打字又想輕返少少

究竟你地想砌60/87/104
意向數量咁攪鬼

razer review 都唔錯架

砌60+in case num pad
多廿粒做spare/試軸器
所以齊頭一百靚仔

外國啲GB好似通常分100粒pack/120粒pack
方便分貨同埋唔驚撈亂

會考巴打有既話記得預我一百粒黃

冇黃？

去/r/mk或隻kbdlab問下新嘅Kailh Switch Comments，新嘅Kailh同舊嘅Kailh係兩回事。
Linear 嘅話Kailh Silver比Gateron & Cherry Smooth
Clicky嘅話Kailh Box White > Gateron & Cherry

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻
我都諗住咁砌
冇巴打你諗得咁週詳，我諗我都需要100粒

Btw你將來會否有c銀軸？

其實一直都有

凱華呢？

CLS

無

唔想變你問我答

呢隻同Corgi都會買，個Finishing好靚但驚佢好容易花。

有冇人真係用緊新凱華
見到你話silver唔錯

Order 左Box Brown同Box Black但未Ship到，Silver唔啱我玩。

我都係怕整花
諗緊買白色定綠色

呢隻我會買Cyan，Corgi如果有呢隻Finishing就買白色。
不過隻Case應該唔平，之前隻HHKB Kit都成USD350.....

第一次幫襯MAXKEYS，今次開SA TABOO。

佢比較啞色，同好似薄過SP少少。

裝左落隻大陸BOARD度

唔計堆奇怪LEGEND，呢SET個DESIGN幾靚。

Shih t

BACK SPACE

呢隻75%個樣幾正

不過最近先IC，十劃都未有一撇

今日終於入左FC660C
最初初拎上手禁果陣有少少失望 真係有D似普通薄膜
但裝左上去 打左陣字先發現停唔到
係好似薄膜但又有一陣莫名既爽感係薄膜絕對唔會有
依家好肯定覺得係冇買錯
BTW想問下大家邊到可以買到電容軸KEYCAP

今日如果會考巴有黃軸spec 請放上黎分享下

Spec係唔係講緊呢個

乜唔係試好晒啱先買架咩

人地有錢 你識咩丫

係越南Group見到張咁嘅相

佢果份係廠出既
成份proposal咁
好正

黎緊去exchange想砌隻60%拎去
但我見到上面巴打有65% 係咪d key大左？
平時會打fps game，又會programming
有無話邊隻設計會開心d

65% 多咗 arrow 同 nav keys
除咗 shift / ctrl keys外 大部分keys嘅size喺standard

想知呢隻係咩board

Red Scarf II

今日做咩咁安靜

可能其他人無得扮工

bluetooth KM switch 係皇道
喺公司用緊私貨 60%+CST Ltrac
打打下email可以轉個output落電話到覆post
覆完繼續扮工

扮緊 做下hea下

BT KM switch有冇介紹 最好有PS/2頭
PS/2係俾隻trackball用

我收工啦
今晚飛日本
美食之旅

用開 Aten CS533
冇得直接入PS/2, converter 應該得掛？

準唔準
黑同紅爭5咁少？

冇就唔緊要啦
諗住KM switch上面如果有PS=2頭就九成係active PS/2 to USB converter
reddit有人話Logitech Trackman Marble Fx插啲垃圾converter會唔work

其實Gateron Black 同 Yellow 個stem 係一樣，只係彈弓唔同。
Gateron 轉左新Linear 模，唔急可以等新switch 先買。

大約幾時賣街？

大家好

咁好似60%簡潔d
話時話 如果係日本砌會唔會易搵料d？
9月頭飛唔想咁mun

你去韓國就話啫

我估唔會喎，就算我當你識日文搵到forum買料，日本仔成個layout都唔同，ansi 應該係冷門
不過兩三個星期又真係好難搵得哂啲料返嚟，除非淘寶貨零件啦

會考巴應該會有貨
不過好似去咗旅行？

渣波撚：

日森訂咗隻elecom Huge 返嚟，一日就到
用咗五分鐘，好好順
不過
不過
同隻 KM switch 唔compatible，淨係可以橫向郁，上下變左scroll，即係無用....

隻手又唔夠大用CST...

灰心

唔通真係要ebay 隻 MTE?

我有MTE 上星期拎過俾Lazenca巴打揸過
佢都話呢隻麻麻地 正嗰隻係Logitech Trackman Marble Fx 我有兩隻
不過呢隻就冇scroll wheel同埋得ps/2頭 諗清楚先好買
MTE啲造功真係 攞黎收藏算喇
不過依家插咗喺老母部電腦度

上次揸波互射meetup啲相 我今晚有時間就po相啦 拖咗成個星期

不過咁講 有冇可能係你隻KM switch問題?
我隻Huge插電腦冇裝Elecom software (應該直用USB HID Driver?) 都冇問題
你會唔會有啲setting remap咗或者KM switch有啲野set咗先至會咁

btw有冇巴打有
Logitech Cordless Optical Trackman
(無限水星)
好想揸下

17號返嚟
要砌絕對趕得切

直插電腦唔用Driver冇事，不過因為隻 bluetooth km喺靠收到signal後再emulate出嚟，所以有時會“翻譯”錯某啲裝置啲signal
keyboard 都唔係隻隻pcb得, filco etc 牌子嘢ok， ps2avrgb 同 Gon 都唔得
不過喺公司用太方便，放棄唔到

有無啲係有 倉頡

啱啱上wiki睇過(km)kvm switch有分好多grade
睇黎你要換隻好啲嘅switch

我都想，有冇介紹
用咗幾年，曾經可以喺android電話上用HHKB已經好滿足

冇 我都唔識 你可能要出去開post問
hhkb依家有bt版都唔洗km switch
或者可以轉hasu bt controller(?) 不過電少

我以前用win+linux就用synergy黎switch鍵盤同mouse

鬼知佢會n年之後先出隻BT版咩，宜家仲要有白色
anyway 近排愛上linear

mouse都試過用 MX Master 係公司用電話扮工
不過轉output個下都係太慢，點都冇bluetooth switch長期 connect住PC+電話轉得咁爽

岩岩收左隻Mechanical既波等緊寄過黎

咩波
Itac? Microspeed? 定CH Products

expert
CH有諗住收 但係太貴/平既唔係CH logo放棄左

Vintage Expert都唔差 買定隻桌球換
講食指波我已經冇咩想要
手指公波有少少想要隻nsi e38 (38mm ball)
或者nsi e50 (50mm ball)
任何一隻都殺 因為工業用波正常途徑下
根本買唔到
記得好似reddit兩年前有個癲佬同個代理直接傾數 之後700usd買咗隻e50 有其他人嘗試做同樣嘅野 但係唔係個個有email回音

星期六冇人

個個做緊現充冇得扮工

請問呢套嘢咁嘅價買唔買得過？

呢太都好撚正

又或者有冇啲類似又係黑橙色/黑藍灰嘅keycaps推介 太豪
同埋想問下各位點評價GMK啲keycaps
多多指教

呢套前幾版我貼過開箱，你自己睇下

係咪喺英交版個zfrontier買好啲 我見中文版好似好麻煩

叫佢用番C啦

有無得tg傾
@bladeoverheart

filco majestouch convertible 2 定 leopold fc900r 茶軸好
隻i-rocks開始生鏽

有filco信仰就f 冇就l

青就 F，其他就是但

平衡杆信仰
兩隻嚟比一定係F

直接fc980c

薄膜鍵盤

喺東京但仲未搵到HHKB BT白
可能轉買RF HiPro算

本身諗住買隻黑BT
但係太貴 最後都係買咗無刻白Pro2

Leopold
Leopold fans

可能得日森有bt白?
你如果早落屙打嘅話 好似可以叫日森運去啲酒店定family mart之類 淨係上網睇過人講可以咁運 我未試過

十週年套keycap好靚 不過已經冇得買

Ebay有

有冇人會攞返office用
想買隻topre返公司用

我拎左人生中第一隻mechanical kb返公司

拎660m返公司用

拎返公司都唔係乜特別事

我就係用緊benq bigass

公司鍵盤數量多過屋企

講緊自用而唔係賣嗰堆

Massdrop賣緊Tealios，Reddit就出左個咁嘅Review。

Smoothness, from best to worst:
Tealios>Kailh Box, Gateron>Kailh Pro Burgundy>Retooled Cherry MX>Invyr Panda

Wobble, from best to worst:
Kailh Box>Kailh Pro Burgundy, Invyr Panda>Retooled Cherry MX>Tealios>Gateron

都唔知係幫Tealios宣傳定倒米，Tealios成0.7-0.8USD一粒，Kailh Box就0.3USD一粒。
Tealios又唔係好過Kailh Box好多，最大問題係Kailh Box係賣現貨而Tealios啱啱先開始Group Buy。

邊個打手

Just do it!!!!
Topre Hi Pro坐陣

第一日番工公司已經有隻 deck 青軸擺係我個位

聽住先
之前淘嘢都送咗粒 kailh box
不過得一粒，無得真係認真試

岩岩買左個fujitsu kh820 初入坑

點解 deskthority wiki 冇乜講 leopold 嘢嘅

唔買irocks要買fujitsu呢

冇人識 filco都多少少人識 好似係

我記得有人自稱係 L 死忠喎
仲唔快啲去寫文

隻fuji $399
應該平過irocks?

開心大發現

日本街舖無藍芽版HHKB

執咗隻HiPro RF俾自己算數

好撚慘

冇用開deskthority GH reddit就有

唔係60%嘅你咪又係買完放一二邊

即刻日森訂，send 去酒店

寄唔切啦
16號要返嚟

睇下呢隻頂到幾耐先，一定要搭埋macropad用先有意思

新手想問下
有無for Mac用既機械鍵盤架
主要想用來打機

9月有SA Oblivion massdrop

點解咁多人會覺得Mac keyboard會特別唔同？
你concern個CMD制定係堆Media key
Mac撚我建議最細買隻60%programable la。
Fn layer點set media function都得
CMD key又可以自己map番好

真係唔想再見到有巴打問呢個問題
次次見到都好唔舒服
不如頭post加多句

希望我keyboard 個layout會俾到D答案你

利申：Mac撚

我聽過嘅係希望空白格左邊有四粒掣
仲有係希望重現返mac keyboard嘅調畫面光暗嘅功能（好似係F1嗰堆掣）

利申：windows撚

聽到呢D request係我都唔知點答好
身為Mac撚我只係覺得好失禮

要四粒制做乜鳩 較光暗好似係用ins定print screen嗰啲制會有反應 唔記得了
整隻programmable 60就最簡單啦

btw嗰位巴打話mac專用keyboard都算喇 用mac打咩機啊

唔好再話果位巴打la
佢已經好慘

Btw, F1/ F2係調screen brightness, 大細聲用番vol_up/ vol_dn 就okay.

SA PHOTO STUDIO，簡簡單單嘅一套配色，Alpha睇落去好Creamy。

講起mac 有冇人試過matias啲鍵盤

咪話我睇死
根本有九成以上用緊MAC既人都係冇必要用MAC
而當中又有九成人又冇辦法完全拋開WIN單靠OSX過活

利益冇撚必要用MAC、反蘋果暨WINDOWS死忠

BTW 呢排心郁郁
想買支辣雞黎玩下

當係多門燒焊技能都好

我想試下佢隻 ergo pro，不過唔知邊度買平

Mechanical keyboard其實真係冇乜太多分windows定mac用，入得呢度都係鍵盤撚，過來人我只希望幫到果位巴打

冇, 都唔係話佢既鍵盤問題
只係見到IDOG係度問MAC打機 忍唔住踩兩野恥笑下

咁多位巴打想問下Fnatic Gear啲鍵盤買唔買得過
利申未買過任何一塊機械鍵盤
但去過ssp撚過下覺得紅軸最啱手感

冇練開打字真係好撚痛苦

下晝喺秋葉原試完
第一下感覺好似薄膜
用落應該會有分別嘅

Middle row嘅curvature有分別
感覺好有誠意
返香港換條spacebar先正式用佢

想買無刻keycaps 去邊度買好? 有冇推介

對唔住…因為我真係對機械鍵盤無認識，之前無追開，要追十個post又好似太多，所以先直接問下大家

我用mac主要因為係要來做design work既，但間唔中都玩打下機普通game

點解我咁問係因為我google過見有keyboard話佢專for mac，例如Matias Laptop Pro同Filco Minila Air ，所以我唔知道原來係無分別，可以自己map返
(當然有四粒掣係更好……

anyway 唔該晒咁多位巴打

我想問多個on9問題
如果我真係好執著想要返mac既keycap，咁我應該先揀keyboard定係揀keycap？定係keycap係百搭，砌落邊款keyboard都okay？

如果要屌我唔該細力D

Keycap係百搭
唔需要為Keycap而買指定機械鍵盤

RF嗰啲電容鍵盤例外

用無刻咪唔使煩

睇圖好似係 SDF 同 JKL 凹啲
唔係淨係 F 同 J

係呀
A同;摸落就似其他掣

如果手指放WASD會唔會感覺好奇怪

Re 立音

Keycaps size 係 standard
你可以自己睇下google

R1就係高度 每行唔同的

所以只要對返高度 就可以買唔同既caps 黎customize
例如好多人都有幾粒換做公仔咁

HiPro用家

後悔冇 Join GMK Mute

GMK Retro Classic + 其他顏色Space bar 同 Enter Key。

Filco 原裝屌得過

PBT我諗enjoypbt都過得去

都唔用嚟打機，無所謂啦
本身RF就唔似target gamers

想淘個藍芽機械鍵盤
想問下Anne pro定係tada68好

tada68原來係有線

邊道有單粒軸體咁買，我想改軸

Retro Classic Base 用 L9 太 beige
個人幾 like Mute 上 Alu casing 個 modern feel

Leopold 有 blank

你諗住....改一粒？

咁我又無留意，我都無買到Base，只買左兩套addon。
我打算係Retro Class Mod + WOB Alpha + Muted addon。

如果JC有Extra賣都會可能買返套Base。

RealForce RGB

如果諗住打機用咁講真買咩都無咩所謂，試啱就買啦

呢句真
據我認知打機都係摸住嗰幾粒掣
可能真係一個numpad都夠你打機
反而大部分衝去買104鍵盤

打機如果係為反應速度而買機械鍵盤嘅
求其寫住Cherry_軸嘅都已經夠

成件事錯哂

都唔知邊條 on9 marketing 諗出黎
唔係 marketing 諗嘅話就更加抵死

就咁改wasd

十幾蚊粒， 搵會考巴買好d

因為怕蝕底，好多人覺得還掂比幾百一千買鍵盤，不如要個多制嘅抵啲

會考巴
G軸有冇下文？

收到份嘢㗎喇
不過呢排去旅行happy緊
今晚先開電腦整理下

買個numpad連無刻鍵帽其實可以好平
有刻就難啲

好 等你好消息團購

想問邊到有得買側刻但透光嘅keycap 上網搵極都係得無透光

G茶有冇介紹?

104kb最有用係睇av按方向鍵飛

岩岩行過觀廣見到有個鍵盤叫biostar gk3 寫住搶手貨，但上網搵係兩年前產品賣399，好野黎架？

半programmable 60%用家表示
轉第二個layer可以set到㩒fn制嘅上下左右一隻手做得曬 雖然都冇dedicated arrow keys咁方便

所以有時喺屋企插隻660m

呢個價錢冇乜幾多係好野

我都用緊隻60
依家係fn+' ? > right shift
做上下左右
但始終係冇本身方向咁好

fn + ijkl

有無巴打係玩過g軸黃？

窮賊

我都有D興趣玩黃

上面咪講過，黑同黃除左彈弓之外，其他全部一樣。

咁手感如何？

Hhkb pro 2 點打ctrl
另外 pro 2 日版 有冇無鍵刻

你依套係？
都幾靚仔

Caps Lock位係Ctrl制
打Caps Lock係Fn+Tab
日版冇無刻 要自己換keycaps

Realforce Hi Pro

依 巴打唔玩啪啪啪啦?

難得嚟到日本就買返隻香港難搵嘅款
當係朝聖

扮咩丫 你都唔用104
重要冇macro嘅

空運隻 hhkb 返黎換 slider 換 hasu controller 啦

請問$500樓下有咩青軸keyboard抵玩
打字多 少打機

Yellow Bottom Out 比 Black Bottom Out 輕，用落分別唔算大。

儲錢

沉咗

IROCKS K60M $600有找用CHERRY

差不多2K一隻 不了

勤力啲做嘢正常幾日都賺得返
睇你有幾重視手感同收藏欲嘅姐

周圍睇緊包膠 心郁郁想買隻啪啪啪

首先要知道自己對咩軸有興趣
如果有足夠銀彈同空間嘅話，可以忽略上述建議

Cherry就一定係茶or青
budget未計好 不過有乜選擇 我見第1版 好多大牌子 都blacklist灑

要配macropad用
手感良好

巴打拆左套keycap?

no flipped spacebar

仲係同一隻board嚟，只係換咗條空白掣
同埋唔鍾意flip spacebar，就算矮少少都唔緊要
（原裝條spacebar高少少）

agreed, flipped spacebar is sssshit

DSA profile就唔同
Flip咗一樣咁正

小弟味試過買機械鍵盤
因為太多個post所以追唔哂
想問下咁多位凱華軸而家屌唔屌得過?
QC會唔會好差?
同埋想問ASUS Keyboard係咪都係信者得救
因為睇啱asus新出呢隻CERBERUS MECH RGB
$800好似幾抵屌咁

- 唔使追post，睇頭post就夠
- 市面上見到嘅凱華屌唔過
- QC差唔差好難答
- 呢個post嘅人多數唔推薦用RGB鍵盤
- 如果係以街貨同埋打機用途嚟講，寫住Cherry軸嘅可以直接買㗎啦
- （個人意見）文書用途會講究少少，唔推薦你用ASUS

你咩味?

小弟味

諗住帶個唔太貴嘅茶軸返公司用，公司block左USB得PS/2可以用，有乜推介?

Filco好似有送PS2 adapter
唔太貴呢個字好抽象

唔太貴指唔過千，幾百蚊落到樓咁囉

PS2 adapter幫到你
淘返嚟幾蚊都有（未計運）

鍵盤就留俾其他人推

終於收到套GMK plum

有冇少咗幾粒要補寄

第一頁

烏鴉嘴

終於買左個FC750R…

但我又有問題了…我見到D人話R1234係咩OEM高度，又有Cherry原廠高度係BCDE，所以我想問清楚到底有無分別…我驚到時一D掣高一D掣矮

OEM同cherry係兩種鍵帽高度
BCDE同R1234主要係用作分辨同一套帽嘅唔同高度
(即係得個名，唔使太著緊，有時cherry profile嘅帽都會用R1234去命名)

舉個例如果有兩套cherry profile嘅帽
佢哋嘅對應鍵帽高度理論上係一樣
唯一要注意嘅係bottom row (spacebar嗰行)
部分舊式cherry profile嘅bottom row會特別斜同高

會考巴係咪返左hk
想搵你砌60%

6隻唔同嘅Linear Switch

R1 Linear Zealio, Gateron Black, Kailh Box Black, Invyr Panda, Cherry Black, MOD Linear。

Kailh Box 係6隻入面最Smooth ，第2最穩定，價錢係第2最平。

Kailh 呢批新Switch 真係做得好好，同以前比係兩個唔同世界。如果仲話Kailh 係垃圾，就真係好無知。

而家窮人大眾market未係呢啲新switch
費時又有人問R啦

依家咩途徑可以買到新switch ?

Massdrop有

起我底會搵到聯絡方法

講開凱華又繼續講
點睇呢堆野?

啫係而家市面上用凱筆軸既keyboard都屌得過?

嗱，睇下你搞咗啲乜出黎

一講就中
墨菲定律又應驗

真係個個keyboard都用得ps/2 adapter咩?

你唔好CLR堆電子垃圾就好少唔得

買之前留意下係邊批Kailh，舊嘅係垃圾。

Silver睇過Review話好順，其他無留意。如果玩Linear就玩Box比較好，又穩又順。

咁凱華Tactile掂唔掂?

我琴日都收左Box Brown，不過未Post。
好順，個Tactile感覺好過Cherry同Gateron，但又同MOD/Zealio有分別。

拆左粒box black，個結構都幾特別。

條彈弓比Standard MX switch 細，即係無得改彈弓。

想問各位
1000hkd 筆直
打LOL 想買青軸OR茶軸有咩推介

講真
冇咩所謂
default 答案 任何filco leopold

default 答案 青軸嘅話filco好啲 茶冇所謂

自己去鋪頭試 手感呢家野人人唔同

default 答案 頭POST

打lol梗係corsair k70 logitech g pro razer black widow

In Corsair we trust

各位點睇ikbc既鍵盤？？
好似唔係好貴係唔係伏黎

唔似伏 ＄600樓下好抵玩

唔夠600 又CHERRY又PBT

想問下iRocks k65ms入門大家點睇，好似幾平，會唔會伏

請問各位leopold fc900r紅軸大約幾錢？
第一頁d介紹寫得好詳盡

好似係990
PD版本好似係同價

香港好似冇得賣

魔鬼sir個到好似有得賣

有 doubleshot 嘅話仲會有人揀 laser / dyesub?

一個月前問過佢話得K60M/K65M冇燈

啊 唔好意思 睇錯 原來係k65ms, k65ms漢科有

咁多位巴打 我都知第一版以外啲Keyboard都一般
但我想問下thunderx3 tk50有幾垃圾

用Outemu switch既好多都係咁平
咩價錢咩質素啦
除左CRL

499
貪平買嘅

請問有冇鍵帽研究 PBT POM ABS 果D手感 聽講都幾大分別下
最重要係邊到有得試

Kailh Box Switch 裝左落隻試軸器，隻Switch 真係好穩好順。

我都有四粒Kailh Box Clicky White
真係穩過順過Cherry同Gataron Blue好多。
但真係順得滯
回饋真係得番click果野
同其他clicky好唔同

請問巴打知唔知邊度有得買kbtalking next 108

想請教下巴打 fujitsu kh820 $399 抵唔抵買

我想問邊度有現貨賣，kbhell已經冇賣keycap
手邊隻filco ABS coating劣化(白化)嚴重，好需要一set新keycap

我都唔知香港門市實體鋪果D要去邊
可能會網購台灣太豪/改裝軍團 或者淘寶之類

不過我想試左手感再決定買咩

快啲搵人搞聚啦

來緊一年內六日都唔得

淘寶
(舊嗰隻就係)

唔好買
D KEYCAP好鬆 同埋唔update firmware成日打字會感應唔到

佢個design 同 cherry MX 唔同，Cherry MX stem 係兩腳，kailh stem 係單腳。
如果Kailh 出埋PCB mount 就最好

個Box White真係另一個clicky體驗
順到似係一粒中間有個click既紅軸咁
鐘意青軸既可能會覺得Kailh Box White會有少少背道而馳（Kailh亦都冇命名呢粒clicky box叫Box Blue）
未有PCB mount都係一個考量
仲諗緊join唔join MD個GB

Novelkey 賣緊USD3 / 10粒 Kailh Box

MD 環遊世界完成

今晚有開箱圖?

新手想買羅技g610大家覺得好唔好

頭POST

買小米機械鍵盤啦

買 RAZER Ornata Chroma la ，買乜L 野 Logi

sor原來隻野叫做悅米機械鍵盤
冇磚機巴打咁熟屌米 唔好屌我

真係有

應該聽日最多後日

除非唔係

mouse pad/keyboard pad 各位有無推介?

唔該曬 交返俾新聞部

平過逃佬10蚊人仔4粒box switch喎

買左個leopold fc900r 青軸係咪好傻
見個個青軸都推filco

你個名

唔係電子垃圾之餘自己啱手感就得

唔怕啦
到第時手頭鬆再買隻Filco咪得

呢度大把人手持多過一隻board嚟用啦

唔係 Leopold啲board幾靚仔

新聞部:

Leopold抵玩過filco
而且手感係好主觀

幾靚仔

我就咁睇佢似仲未定稿起模
因為仲似係3d print model

一睇就知係 3d print 啦，咩似係

3d唔3d print唔係重點
重點係個型狀幾好J

買Leopold其實係買佢鍵帽
PBT真係好好J

用緊filco 想買隻leopold玩下

Leopold linear軸用家

唔使返工

返緊呀

我係耶路撒冷旅行,今日第三日

耶路撒冷

開心仔

另一隻大陸軸嘅Review，睇落唔差過Zealio。軸嘅Market真係越來越多選擇。

屋企用開隻青軸filco
岩岩買左隻新係公司用
發現屋但個隻原來打到淋哂
用左年半

隻LZ CLS終於肯Ship啦，今個星期應該收到

break-in 咗咋

打風呀～星期五唔知到唔到到

到咗
郵局收咗
星期四先開到箱

樓下郵局效率太好

我帶紅都嫌好似有些少嘈...

屌佢老味我隻，m65a俾呀Jchan無限延期拖咗成個月

講開J陳
有無人訂咗GMK muted
仲未有聲氣

想問下filco個外殼係咪有得定制？我見人除左黑白迷彩仲有其他款

定制就唔清楚 不過filco工房重有好多唔同款 自己google下

想問下一班熟悉鍵盤既巴打
如果我想有一個外置鍵盤專用黎設置軟件快捷鍵
咁係咪一定要呢類型鍵盤先可以做到呢( )
定還是普通一個數字鍵盤都可以自由改變鍵義

任何keyboard都可以
有人用另一個104key去做video editing shortcut
因為真係太多shortcut

你套muted 到咗佢到喇我隻m65a

M65A都幾多唔過QC，我隻Rose Gold都唔過所以要遲下先Ship。

我隻冇事呀，不過Jchan hold咗一推order未ship走去搞pop-up store屌佢老味

唔該你先巴打
但用咩軟件先可以做到修改鍵義而同主鍵盤無衝突？
譬如我用額外數字鍵盤做shortcut 原有數字鍵盤又可以同時照常打字.

你需要一隻programmable嘅數字鍵盤
直接將外置numpad改成全部macro，唔會影響原有鍵盤

明白曬！唔該曬巴打

幫filco上色
第一次用噴罐超淆底

咁好心機
等睇before after圖片

整好一定post
依家未諗到噴消光定半光好

半光啦
諗住噴咩色

我諗起當年噴咗部計數機去會考

白色 諗住襯灰色or淺紫色keycap

張相係咪已經噴完㗎喇
白色嘛

噴完之後用沙紙磨得大力咗 要噴多幾層

窮人賣物：

1. Porker II 連一set enjoypbt 灰白紫鍵帽

2. HHKB Professional Type-S 白，英語配字

Tg: lucasj63hk
請出價

終於搞掂 聽會考都冇C巴打用咗半光
依家未裝實 等兩三日乾咗先上螺絲

急不及待想玩玩了

套KEYCAP邊度買?
淘寶?

有冇人知有咩地方可以試到唔同鍵帽用料既手感

係魔鬼sir到買 vortex pbt

哦! 冇, 因為同我半年前係淘寶貪平買既一SET個樣一模一樣咁滯

聽日 下午 開箱
記得提我
不值期待

較鬧鐘啦

聽日去簽contract
簽完攞
肯肯定又唔記得

熱切期待唔記得

繼續推 我就會記得

哦

我今日都有箱開

個g710 用左兩年幾

有兩粒制隻腳爛左，仲有粒唔見左

想問下去邊度可以買返？

budget 有限，唔想成個換，唔該曬巴打們

電子垃圾
試下搵linke
佢之前話$1粒 但唔知乜

記得了記得了
排隊中

簽咗賣身contract

簽完了，倒塔咁早簽

難怪普通版都炒到USD$400幾

開箱需：箱404 not found
鎅刀

開嚟見我

合照
~完~
叫咗你地唔好期待

Sapphire
你屋企望落好大塵喎

電腦放窗邊向海
已放棄治療

有海景 成功人士

向海，唔撚係海境
驗眼！

父幹

Jchan我隻M65a 喱啊啊啊啊

佢個sculpt係幾靚，不過落咁多閃粉做乜9

近期嘅Kustom Packing越來越好 TX 同LZ 都開始送套送巾

佢個Jade系列最靚，好中國風。

呢2粒真係唔識欣賞，不過雕得好靚。

Send Email問下啦，差唔多200隻Board。Sorting都幾花時間。

佢話下星期四寄 下次唔join Keyclack

Vortex 將會出PBT SA

那有
有就唔使買set enjoy pbt都左扭右扭

隻野大陸出，大陸Proxy快過成個幾月Ship。不過隻Board出事就比較難同大陸Proxy追究....

隻Exent我都驚Shipping搞好耐，又係過200隻

之前台灣出過套PBT Dye Sub Elvish SA，Legend唔太靚仔。

大陸board好似好多出事

要睇下邊間廠造，X60同Mech27個間出晒名唔掂，Matrix同Revo個類就好正常。
整Custom好麻煩，少少花都會影響隻Board，但普通嘅花痕同輕微碰撞大部份廠都唔會換。
講到尾都係韓仔最好

我遲啲自己有lab有CNC 玩

CNC好少出事，最多都係Case內有CNC痕，不過砌完唔會睇到。
出事嘅係Anodized同Shipping個時嘅碰撞。

米王又改名 好難認人

Anodize要交俾出面公司整唔知靚唔靚，攞份sample先知
自己整一定唔會花喇

條spacebar幾靚

隻色調得好正

埋條space嚟襯hydro吖

最後淘左rmb59.9 pbt雷刻keycap，換完成隻keyboard手感完全唔同晒。

就係想試下實際摸下邊隻料既手感 但搵唔到

齋摸唔使買嘅可以去kbhell試打

魔鬼sir有鍵帽 ?
放假去試

冇單獨keycap賣
但有鍵盤標配kbt keycap

pbt

不過咁，淨係講咩膠料整係冇乜用
就算一樣係 pbt 嘅 keycap 都可以好唔同
唔同厚薄、表面處理、profile、唔同質素嘅膠料，依啲因素都會影響 keyvap 嘅手感
laser legends 會 feel 到有凹凸

我以為用料唔同對手感既影響大過唔同方式整出黎

咁點睇淘寶果d熱昇華鍵帽? 會唔會買番黎唔岩手感又唔知點算
魔鬼sir果到有咩款

filco abs w/ coating
leopold pbt
leopold pbt doubleshot
realforce/leopold (topre) pbt (不過你都冇用架啦)
其他嗰啲唔清楚，去到自己問下

(應該冇 enjoypbt)

近排都想買keycap 想要d R1高度嘅keycap 想試下係淘寶買一兩套番黎玩下
因為睇第一頁d link唔係好啱心水
但淘寶係咪多數伏

冇所謂 淘寶啲咁鬼平 咪買黎試下 我之前都淘過

唔好浪費地球資源啦

未試過cheap野點會識欣賞啲貴野 我有冇講錯

咁你有冇做好回收分類先?
記得係啡色

一開始買左套太豪abs
跟手買左GMK
完全係天與地嘅分別

喺櫃桶底

買咗邊套 我第一套重未送到

太豪係carbon色
GMK係Ocean Dolch

有啲平靚正嘅選擇嘅
我都放哂啲GMK入櫃嚕

Ocean Dolch麻麻地靚 sor唔識欣賞

會考巴打有咩平靚正推薦

Enjoypbt

提提你人仔升咗值，格咗價先好買

利申：自僱打手

配鈦灰殻我覺得幾好睇
呢套唔過千算係咁

Kaihua box系列都幾值得注意，生產技術再唔係mx clone時代咁劣質。

以我試過嘅burnt orange嚟講個手感都算非常唔錯 tactility係茶以上，比起白稍微底，但係tactile位係非常smooth嘅。由於出廠係pre lubed嘅關係除咗觸發前都相當順滑。

新手留名
剛剛係魔鬼sir買左 fc900r 紅軸

好似未見到有成品keyboard用凱華box茶/橙軸?

我自己有140粒

搵搵下又好似有

成隻ducky shine咁

換d2f-3-7 / d2f-01F 試下 千祈唔好換5千萬藍點

THX

睇下先
thanks

講明先，pbt doubleshot 定係唔 doubleshot 其實應該唔會 feel 到有分別

講到尾都係得 leopold pbt 係值得試，但係你要買嘅話可能要上 ebay 好似係韓國 seller，有錯請指

岩岩入左坑, 想問有冇巴打買filco keyboard 個時會有其他顏色配搭買

係要上網買定特訂

幾粒新嘅Jelly Key

魔鬼sir隻灰軸
如果換keycap
各位有咩好介紹

如果想買60%首選係咪pok3r
仲有冇其他推薦

平平地屌隻anne pro都得

啱啱睇過下anne pro review話quality冇pok3r咁好
我仲覺得anne pro好撚大陣蝗味

2 隻都唔係fully programmable

頂你
隻beach resort

真係好撚靚

求助

幫你推下
呢個post入面，用緊K70嘅人應該唔多

其實右邊粒燈係咩意思

思前想後都係自己揀款好過
睇到呢隻好似唔錯咁 黑同陰刻 不過POM料

google發現pom好似評價麻麻

一般黎講就咁買係得黑色

款式顏色配搭要去工房訂
日本filco工房

大陸花盡

台灣filco
前前後後對住日本工房d圖j左一年 而我每次上呢個台灣工房都係冇貨唔比訂的

日本定大陸買自己揀
大陸公司怕唔怕就自己諗 就我所知好似係官方代理+貨源係日本運去比佢賣 而且好似比較少款
但日本工房買就幾麻煩 ptt有推坑(訂購)教學文 想買工房就自己研究

我自己既諗法係「同大陸公司買即係比錢佢賺」
3粒鐘前開既箱

補充小小野

買啦，呢粒真係好特別

所以啊阿姨

也也一樣

是

上面幾個reply
褲袋"high"到電話
sorry

一條友嘅評價?
利申: 未試過 POM (好似係

執櫃順便影下相

好亂

RICH
米皇

因為pom好似幾冷門 個post仲有幾個人講過
推 Ws804BT比較好（無誤），POM打起來超廉價
→ nosecoolie:cherry的POM真的不要碰

聽講pbt pom分別幾大 我兩樣都未摸過

米巴仲有幾個倉未執

有咩款唔想要

薄膜神器喎Ching

topre 唔算薄膜啦，rubber dome 咋

裝咗淘寶o-ring之後個鍵程同logitech無線鍵盤一樣短

仲猶豫緊買filco 104定87好
去咗魔鬼度睇下然後見到人地買隻ikbc kd104 好吸引搞到我選擇困難

新人LM
60% keyboard係咪至少700蚊以上

學生哥無錢

無錢就咪撚買

冇錢咪儲

寧願儲都唔好買舊垃圾

之前用開既varmilo茶軸 被屋企人搶左 有藉口買過隻
我想問機械鍵盤有藍芽又87KEY又有得連最少兩部DEVICE既
其實係咪得FILCO

平平地淘一舊anne pro用幾年咪算囉
唔使買咁貴既

利申 非專家

有無巴打去過2000 fun買 keyboard? 見到隻 K70 RGB LUX 青軸有貨
之前去魔鬼SIR同LINKE睇都無貨,想問2000 fun信唔信得過?

K70???????????????????????????????????????????

係正版嚟嘅唔使擔心

係啊 corsair嗰隻 上佢個網睇都有

會唔會係二手？因為魔鬼sir話正常香港唔會有貨

咁驚二手一係就咪買 一係就直接買隻二手 咁就唔洗擔心佢會唔會係二手 因為100%係二手
你買趕時佢攞貨出黎有盒有盛 你開埋黎睇過先走咪得囉

2000fun 最多賣貴,點會賣假m咁多分店

屌你老母盲撚上乜野連登

打算平平地淘翻個嘅可以入黎交流下

小圈子

淘寶天貓優惠券交流谷
唔係特別同鍵盤有關
唔知佢入嚟做乜

你咁得閒入去睇

撳條lin可以睇到谷名同有七百幾個member

請善用起底功能

你無開過post

錯人呀 我叫你睇下佢開過咩post
佢第一個post已經係個淘寶優惠討論gp
都估到佢求鳩求入啲唔關事嘅post之後同人講佢個gp啦

係喎，你冇開過post

做咩啫你 我想踢波呀

隻TGR-910出CE版，搞到我想買多隻儲。

討論咁多做乜
Show blocked user

今日收到隻幾靚嘅Board

Packing 滿分

有塊布送 (個Keyboard 袋都係送)

Keyboard

其實LZ嘅Board都無乜可以挑剔，呢隻仲要係Classic Design

呢隻Board Keep到LZ嘅水準，無Classic TKL Kustom嘅話係值得買。係Market內算中上。

唔quote啦
坦言：唔係太鐘意winkeyless layout
因為少咁粒制冇咁實用

玩Custom嘅人邊會覺得少左幾粒制......

我係用board
米王係儲board

小弟想diy個60%鍵盤

第一次玩唔想用cherry (怕焊壞 )
有冇咩軸推介下

Gateron平靚正

好似凱華新款box switch都值得一試

唔該巴打 研究吓先

有冇人知邊啲 programmable 60% pcb 肯定喺bios level 都用得？
因為公司機喺load windows 之前有個security screen 要過，結果大部分programmable 嘅 board都係用唔到住，要入埋windows先認到
加上用緊隻藍牙keyboard switch都係某啲pcb 先得

試過嘅: GH60 / GON / 用 bootmapper client 嘅都唔得
大部分stock嘅都ok: eg filco / leopold / hhkb / KBP / LCR etc

暫時唯一 100% ok 嘅係隻大陸DIYer60% pcb

印象中所有用TMK /QMK嘅都得

support boot mode 就得架啦
同埋 layout 要真係寫咗落 eeprom / flash

LZ CLS Tenkeyless Kustom
WKL Grey

個人第 2 隻 Kustom（第 1 隻 Kin 嘅 TX-75 仲未有時間砌）
CNC, Anodizing, PCB 都造得好好，未發現明顯花痕，但同其他訂灰色嘅 GH members 一樣，upper case 跟 lower case 隻灰有差別，美中不足

而家 Kin 隻 TX1800 v2 都係翻造緊要 delay，希望唔好有同樣問題

屌

喔

仆街

冇錢喇屌

用緊隻ducky 9008就突破5年

加油

點睇KWORLD C600
想搵個唔太貴的KEYBOARD FOR 打機

計計下原來我隻filco茶軸104鍵n-key rollover已經8年零5個月

咩叫唔太貴 唔知你budget幾多
得兩三舊=儲錢/買啲淘寶垃圾用兩三個月後爛
六七舊左右=irocks/ikbc
一千左右=leopold/filco/頭post

重有你講for打機其實冇意思
鍵盤就鍵盤 打機打字都係咁用
除非你有千幾二千budget 你講for打機 啲人就唔會叫你買topre
或者你講埋你打咩機可能有啲用 eg你話打俄羅斯方塊就唔會叫你買60%

買完fc660c
女朋友就愛上左電容入埋坑買左隻fc980c
試禁埋佢果隻980c都幾大分別
好似鍾意佢果隻多d
但我又鍾意60%多d
最接近係咪hhkb

雖然大家都係 Topre，但係其實個 rubber dome 未必係完全一樣
好似話 FC980C 嗰個 dome 頂部係比其他硬身少少 (好似係 (唔肯定

hhkb 係輕身膠殼膠 plate，你可以 expect 同 Leopold/Realforce 一定唔同 feel

想請各位巴打幫幫手，個corsair k70青

一開電腦得上面果三隻燈著，個keyboard 任何制都用唔到

想知可以點攪？ 個保養過左

又係 k70

其真都用左4年架啦，不過我係預用六年左右先壞

隻board已經盡咗力
你直接送佢一程啦

C 用到一年冇事都已經要還神啦

DA 班 vintage 友笑咗

巴打我見你有自己整keyboard,以你既經驗我呢個keyboard 係壞咩？

呢隻野既qc真係咁差咩？

全個鍵盤有事就肯定係主控嗰邊嘅問題
至於係咩事就唔知嚕

唉，其實佢真係幾好啪.....
啪得果4年真係可惜....
有無咩青軸，又無1000蚊左右既介紹？

啱啱另一個巴打先問完 你碌返上去睇啦

Same case最後買左隻k65 rgb 銀軸用

屌，原來咁多受害者

我隻k70都用左4年了

隻dancer終於都就嚟送嚟喇

開箱！

SA D&D? 我未有反應喎

新手入坑 諗住過兩日去魔鬼sir到買

1000 budget 藍芽keyboard

如果青軸是否Flico得一隻型號？

係呀去馬啦

諗緊買 surface pro，買唔買埋 type cover 好呢，平時喺屋企都係用隻 filco，買黎好似好無謂咁

每日帶出街幾耐左右先，Surface pro粒電差啲，唔知夠唔夠你用
同埋個cover啲掣嘅手感

反而surfacebook個鍵盤嘅手感都算過得去，電量大過pro

申：返工用surfacebook，第一日出就買咗

零個鐘

訓訓下覺忽然諗到個idea，有冇人對仿橄欖隕石嘅custom TKL有興趣？

之前自己換燈
發現底板少左粒橙色，唔知係咩
係咪少左粒diode,要唔要買粒焊返上去？
圖：

1N1418 or Equivalent

1N4148 呀?

係
謝謝指正

想淘個keyboard來玩下，有冇咩推介係咪d青軸會怪怪地

點解要用淘寶？

kbd 嘅 ortho 40% 殺唔殺得過
tb 見kit賣 5xx

KBD出既野你預一分錢一分貨la
我都有d興趣
係怕個alpha layout用唔慣

呢啲都係預咗實用性質，求其上啲XDA 粗用
不過見佢幾舊水有全鋁case

上次meetup唔記得試下ortho ， 唔知要幾耐先用慣

呢排好似無乜GB有吸引力

EXENT多咗幾隻紫色

我買左兩隻，一隻黑同一隻特別色。想換隻紫色，但又無乜Keycap襯。

我走去問佢佢話冇特別色我要隻紫色算

好似只係整俾朋友，太耐唔記得當時情況。

我唔係朋友 紫色襯laser都好

冇得單買，買左100粒smd

細 quantity 唔該行出去鴨記

我去左華輝，我話買10粒，佢話唔得，最少100

買 through hole 屈屈對腳焊上去咪算鳩數

有冇人有需要？30蚊

Hello大家好，我係機械式鍵盤討論帖既始創者
依家想試下開返個TG GROUP 。
並唔係想小圈子，只係想集中返活躍既巴絲打，所以歡迎所有鍵盤愛好者都可以一齊黎討論。
無論係新手既你定係老手都可以入黎。

同常搞完TG Group 個post好快會沉少左好多人討論

想請問一下OEM PBT non double shot有啲咩選擇

Vortex搵唔到 maxkeyboard運費仲貴過套cap...

或者好質素嘅abs都ok...

2邊都可以討論既
只係想試下多個平台討論，同埋TG個人覺得幾方便易用。

成個 post 喺度唔集中咩
無啦啦開咩 tg group 呀
你話就話唔係想小圈子，但係出黎個效果根本就係小圈子

巴打誤會了，只係試下睇下個反應如何。
我只係見到有d巴打既問題無人回覆，咁如果用tg gp可以私下問d老手，並唔係想小圈子，個個人都可以入黎。

開得 TG group 最後一定係會變小圈子，唔理你嘅目的係點
去到咁上下個 post 都沉咗，仲點會有人見到個 group

九月先ship喎

咁只好上多d水了。
黎緊會有matrix lab既包膠圖

佢而家到咗MD, 應該下個禮拜ship

乜野叫Keyboard老手?

你哩啲囉(笑)

點睇

SA?l

yup

咦 改埋名拿？ SA Amber
如果有 split spacebar / 40% mods / planck mods 會有興趣
maxkeys 宜家信唔信得過

你講個幾個Layout，Maxkeys都係唔Support。
Maxkeys除左快同平(其實都貴左)之外，質素同Layout Support無SP咁好。

係，所以要做嘅話盡量都係做SP, 不過如果唔多人有興趣嘅話maxkey都好

Thats legit

SP 貴，要好似mass drop 咁大量先會平。你呢種配答難上MD, 搞私人GB 又難平。

探討緊淨係搵SP生產novelties/modifyer嘅可能性, SP係呢方面flexible好多

煙央色就今鑊冚家剷.jpg

鴛鴦色都好睇㗎，其實而家啲字已經有兩隻色

GMK ABS Doubleshot 一些整理

Blue Alert (Olivetti)
早兩日收到，個人第一套 Icon only mods，自己鍾意經典款，覺得好好睇，win98 winkeys 同 front side legends 係 pad printing，依 set 同 Originative WoB 都有 R5 bottom row，幾過癮，打算裝上 LZ CLS⋯假如有時間 lube switch 同砌嘅話

Skidolcha（Skidata+ 變種）
之前 Q-series Skidata GB 禍咗，Sherryton 忽然出 Skidolcha 現貨，左度右度都忍唔住落咗 Order

Honeywell
半年前收咗貨而家先開嚟認真 Check，自己冇 Round 5 SA，不過此終覺得 SP Honeywell 靚好多

Originative WoB 以前 post 過唔翻 post，或者再有時間 post 啲 DSA set

呢隻黑橙灰仲靚過carbon

其實套gmk orange dolch 係直接用返hack 'd by geek 個design。

有冇人都訂咗依一 round GMK Dolch？佢 Proxy 好似喺香港，應該好快收到至係，而家冇晒聲氣

我覺得個 scheme，GMK 比 SP SA 靚

有人話搞GMK 9009 rerun

想要個Rubreh Domeh sticker

咁多位diy開既ching
小弟有啲野想問
話說我係淘寶訂左套keycap
換keycap既時候發現新個套比舊個套緊好多
換普通制都要用下力先par到入去
跟住抆出黎又要用啲力先扯到出黎
我用個隻係ikbc kd104 cherry brown(入左手兩個星期only)
用呢啲keycap係咪會搞到粒軸好快壞?
想問下係咪好多keycap都有咁既問題?定係純粹淘寶貨垃圾

你買咗啲咩

似係太豪

太豪係實啲
掹嗰陣要 wiggle，上咗之後最好隔一個禮拜先好掹

呢間應該唔係你地講個間?
我買個隻係pbt透光
我都知平野冇好野但新手想買黎玩下改燈見咁平咪買
有冇咩方法可以整鬆佢?

wiggle啫係左右左右咁用手chok佢出黎唔好用拔鍵器?(我屋企得2條鐵絲個隻拔鍵器)

插耐咗自然會鬆
唔使太著緊

好驚粒軸會收皮 之前睇過啲圖係因為太實拎出黎既時候太大力扯爛左粒軸
btw 有冇咩透光keycap推薦下

朋友推介買嘅SA Abyss

之前抽落嘅Artisan

透光普遍質素都差啲
太豪嘅透光算正常，個模唔同咗，菊花唔會太緊

等睇斷 stem

用手係禁忌 除咗 spacebar

條spacebar次次都好難mun出黎

早晨,不經不覺又9月了

btw SA Oblivion出咗 MD開緊團 大家點睇

啱啱買咗goodspeed 冇錢再買

買咗使唔使等到2019年

SA 標準台詞

filco用平衡桿果啲重難攪，又要小心keep住啲龍豆。

如何正確抆spacebar

賣FILCO Majestouch convertible 2 cherry MX 青軸機械鍵盤(正刻). 有線藍牙兩用。 買入半年，小用。有盒，全齊。 賣1000

有意whatsapp 96086519

xda goodspeed 18年2月

GMK 9009 下年終於Rerun... 睇下幾時有人搞GMK Royal Alpha Rerun

GMK carbon 2018 係咪會有rerun?

啱啱砌好咗隻gh60唔係好明點program 佢d keyboard layouts....

有冇巴打教學/傳送門

想買個keyboard返office用
諗緊買靜音紅軸/茶軸
有冇介紹?

Leopold/Filco

本身用緊FC900R 紅
最近試左加靜音圈
個效果感覺唔錯
如果係紅軸+靜音圈 vs 靜音紅軸
巴打有咩意見?
因為未試過靜音紅手感同唔知靜音圈有冇弊處 唔知點揀

請教下有無無線機械鍵盤介紹
想要青軸
淘寶都ok

filco convertible

anne pro囉

近排係YouTube睇人陶寶開箱200蚊有青軸
其實會唔會奶易壞
好想買個黎玩

想買咪買囉 二百炆啫 玩兩野壞咗都唔會心痛
睇頭post啦

而家搵錢容易喇，垃圾都肯花兩嚿水買

我反而好想知佢哋點控制到成本可以平到咁誇張
二百蚊有啲真係有隻軸喺度
有啲有gateron有時又有cherry咁樣
雖然唔知堅定流，但都好難想像可以平到呢個程度

有fd買過一舊人仔青軸 拆開鍵帽見有cherry字喺軸上 重有單色led背光 但係打落真係得啖笑

咁有冇d經濟d既青軸牌子介紹下

台灣野就irocks
大陸野都有啲係有返少少名嘅 自己睇路
anne pro, tada68, ikbc, magicforce68
講真想要隻靚嘅青軸 儲多幾百上filco啦

i-Rocks e隻點睇

有隻無燈版，k65，開心使用中

中價位Cherry

k65 定 k65m 呀

黎緊開箱：
SA-DOOM 2018年3月 到貨
SA-Photo Studio 到手
SA-HyperFuse 到手
SA-大航海 到手
SA-毒藥 無了期
SA-情人節 到手
SA-ADD 就快到
DSA-雨滴 到手
DSA-HANA 到手

K65都算係中價位cherry嚟嘅

我隻k70壞左自己亂禁制 咁岩過左一個月保 你估有冇機會換比我

50%機會
一係換一係唔換

k65m，

ifd68 keywalker
前幾日淘左，使唔使po埋開箱俾你睇

好呀

都係唔使了,我一定要有9公格位
要做文書野,方便好多

分開佢仲方便啦

買隻獨立numpad

Originative 大貪到呢，一套普通Classic GMK都開USD180。無Design都收咁貴。

其實 Sherryton 都係經香港 proxy agent，幫襯佢即係比 DE>HK>US>HK 多餘 Shipping + Tax
同埋都冇自己 Design 過，一味復刻以前嘅 Scheme，又冇 Novelties

GMK 如果唔駛開新 Mold 或特別調色，Base+ISO+1800+HHKB meet 到 MQA 大概都係 €100 上下（另加 Shipping）

你哋成班 keyboard nerd 喺度講咩?

係咪話就算換Slider 大鍵Stablising Stem都會撞Housing

切housing

PS sale估錯答案

唔搞咁多，砌過隻算

Btw maxkey嗰邊回覆好慢

stem 厚好多喎

k65m同ｋ６０ 有咩分別，價錢好似一樣

Dim see

買左隻ducky one側刻青軸 買完先上黎見到你地話唔好買ducky

日本國內銷嘅嘢依度未必有人答到喎
不如穩陣啲買 filco / leopold 算

FC750 PD 嘅 OEM 版

有無邊度會有半高keycap
我搵左淘寶好耐都無可能錯keyword

轉左廠之後水準底左??
有冇巴打解答下?

k65m冇燈

唔趕 render嗰面話要等等

好大機會做唔成
佢似係齋做到一套一種色，做唔到alternative colourway
我見其他set都係

可能要執過一次個keyboard layout再問多次

Low profile? 定係DSA/XDA

其實都得，係出嚟冇咁好睇啫

MD 真係乜都夠膽死，次次都有驚喜

15蚊2條垃圾膠 佢話肯refund

自己用緊filco 青 但夜晚驚嘈到屋企人 香港仲未有fc660m pd/fc980m pd 但我見zfrontier有紅軸現貨

搞咩，塊 PCB 係咪冇 route 過

我之前買過兩條都算 ok，仲用緊

兩塊都係 RHS

估你唔到

其實應該都係 KBDFans 嘅貨，貴在張來回美國機票

屌，係喎

諗咗兩秒跟住真係笑咗

爬左下呢度同google
好似好打d好似好多巴打中意重既黑軸？但我覺得重既打到好攰 所以想買個輕既

但自己既手感好似同網上寫既唔係好一樣
60g既青軸好似輕過45g既茶軸咁
係咪keycap/個版唔同既問題？

另外比較平既keycap有咩選擇？

嚟緊想換隻機械KB，非打機用
-RGB
-有獨立音量鍵
-唔易積塵

睇中咗SUORA FX，佢D掣係凸出嚟，KB面無乜坑
即係咁:

巴打們仲有無其他建議（青軸）？

唔鐘意黑軸

青同茶個 feedback 都唔同，數字上嘅 weight 冇意思，睇 graph 仲實際 雖然最後都係睇手感
同埋 cherry mx 青係 50cN g actuation force 喎

咩叫較平先 啲人會當喺300鎂樓下
enjoypbt 囉，平平哋，大部分60%-104 key 都啱用

非打機用要rgb做乜鳩

要打機更加唔明

冇 RGB 開台直播好樣衰架 (好似係

開台原來會影住鍵盤

gmk+filco青 正撚到

[img]圖片網址[/img]

純粹自high

懂不懂規矩

[無圖] 黃軸+PBT都好正

HK邊到有得賣Leopold既cap

大概係咁啦
不過我嗰個係黑色104

遲下去日本先整返個filco工房青瓷

仲要諗下點處置套GMK Nautilus

晒圖要晒自己嗰 Set

呢D floating key 設計，好多 gaming brand 都做，

SUORA FX 係咪Cherry 先， 成1K，不如 買C

Agger, C記大廠 金屬feel 手托

C記即係？頭POST唔見

頭 post 一撚定係有提過

有無邊隻好似 Vortex POK3R 咁, 60% keyboard 再加 Floating Design
平日屋企大塵, 有 tray 好難清潔

留名學野

求其淘隻low profile 金屬 case 咪變 floating keys 囉

citysuper log on 都有 好好用

又係核突膠，當年拎左包試用裝，個透明package脹到爆咁滯

小心壞軸

我就是例子

咁真係要拎dyson+軟毛刷嚟清了

我黎緊都要清潔 keyboard， 應用車用既吸塵機

個spacebar無法使用

仲有5個cap個底爛左 撳都撳唔到落底...

其實軸露出來，粒軸同stabilizer 仲易入塵。

岩岩買左隻Leopold FC900R紅軸黎用
發覺某10粒軸禁落去有彈弓聲
有冇D巴打有咁既問題

錄左我既情況出黎

拎返去換過隻新啦

套SA 邊到買？
有性趣

RGB茶軸係咪是但一隻都差唔多？
打機用茶軸會唔會太怪？

RGB就真的不了

軸方面就真係睇自己手感

hhkb bt

換 hasu controller

其實點先叫壞軸??
宜家好似D聲同手感同出面試唔同
有幾粒又冇咁彈手咁聲又唔同咁
定其實只係心理作用

用緊Leopold fc900r

有粒軸體嘅聲同其他唔同嗰啲叫臭軸

壞軸就直頭無反應

double click叫咩軸?

想平平地買隻kbt next玩吓
但松鼠軸又好似唔多人講

因為係已被淘汰

Google SA Abyss

有塊平pcb上完軸發覺兩條column短路咗
宜家打R或者O都會出“ro"
打F或者L都會出"fl"
如此類推
已經desolder晒嗰幾粒軸，但係用萬字夾試都仲係咁
仲有冇得救
的定係成塊desolder晒再試

有你咪買lor ，驚什麼?

試下檢查主控晶片啲坑有無短路
順便用啲酒精紙或洗板水抹下佢
情況持續就好可能要換片
買過塊可能仲化算

你有冇用他表他下先

首先你應該搵到係邊兩組 connection short 咗，跟住用肉眼睇下 PCB trace 邊度疑似有 short，見到就用 cutter 界開分開兩條 trace 再他下佢，重複直到冇 short 為止
如果搵唔到呢就可能可以張條 trace 分開幾個 section，再他下邊個 section 同另一條 trace 有 short，分開之後再用 jumper wire 修理 當然平嘢你都唔會咁好心機整架啦

好...唔該晒
塊板係唔值架喇
不過當練習睇下好唔可以troubleshoot 到

都有可能係先天隻controller虧咗
焊之前試咗塊PCB，不過諗住全部出到signal就算，唔記得逐個位睇有冇short

有無人Join 咗TGR 910 CE個Group Buy？

好似話半分鐘內賣曬,點join

我都無Join，不過問左有無得買多塊Plate同PCB

睇落唔錯，唔知係咪用新模。

有冇巴打知邊到有得就咁買filco工房殼

呢隻無撚敵

New keyboard

想問下corsair strafe rgb red有冇伏?
因為想要rgb同打機多
定係有其他選擇?

打機唔使RGB,啱手感就得

無咗個z

唔使對佢咁好
叫佢驗眼就得

最近收到好多綠色野

嗰set gmk叫咩名 幾靚仔

Coniferous

Originative 啲運費好撚貴

jchan嗰啲重貴

SoZ

之前一直用開deck
而家想買隻靜電容打下
HHKB定REALFORCE 87U定其他邊隻推介?
過幾日出去睇下有無邊到試打

得魔鬼有 好似係

諗住上佢到試

rf/leopold: 魔鬼sir
HHKB: 2k_

訊達都好似有

套GMK睇睇下又幾順眼，買個時都無打算用。
搞到想買埋套GMK Led Zep，類似配食不轉左做紅色同黑Aplha Legend。

買咗隻filco majestouch convertible2 有冇則刻keycap推介

而家銀軸有乜揀

An overpriced, gimmick piece of shit

即係冇啦
就係見得k70 d on9 野先問
成日覺得隻紅太軟好食力好難打
想洗吓錢

平嘅可以揀G白
G紅比C紅順啲，用起上嚟感覺都會輕身少少

銀軸係travel短，但個力度同紅係一樣

短d應該彈d?
以前用黑想輕先換
但覺得唔夠彈

topre

或者用黑同紅之間嘅黃軸

巴打們點睇Vortex Racer 3? 最近想入隻75% KB黎玩

最易買嘅到keycaps係咪得太豪同enjoypbt
可以一試嗎？
巴打們仲有無其他款介紹

你夠膽嘅可以淘

可以

香港好似賣得幾貴下

最易買到嘅唔係搵魔鬼sir 啲 leopold 咩
唔知仲有冇貨

搭單問pbt keycap有無分質料好壞
我想買側刻

淘寶重有其他 王自如 無銘誠品 kbdfans 重有啲不明來歷嘅球帽 好似重有啲大陸團購(非外國團購proxy)價錢唔貴 自己search下

利申淨睇 買過一次咁大把 依家等緊第一套gmk

去fb問咪知囉屌
視乎你去mk方便定上網買方便架啫
之前我telegram買

任何嘢都有分好壞架啦

前幾日先同會考巴打買套enjoypbt 好正啊

咁香港買有無推薦邊隻
求其買leopold伏唔伏

你去問睇下魔鬼sir個到仲有冇 不過佢依家賣緊個套leopold雖然係cherry profile 但係好似對比起其他pbt係比較矮身 我同我自己隻enjoypbt比較過 leopold個隻係矮d

我覺得filco原裝夠高
等陣去睇佢開咗鋪未

Leopold都唔係cherry profile

套野叫Step Sculpture 2 Profile

其實我覺得filco原裝手感最好

Leopold double shot pbt麵好撚正

sorry 係小弟唔識野 唔好意思

原裝係pbt？

abs 但我個人覺得 abs夠輕所以撳起身爽

其實青軸係咪無咁夾pbt

係

之前買左套enjoypbt整左落隻filco青到用

硬係覺得怪怪地唔識彈返上嚟咁 換返原裝就爽曬

有郁樣睇

睇中gmk 但好貴，dsa又點睇，想要啲字型比較好啲嘅，王自如嗰款就不了

小弟影相技術差 無咩美感

買唔買隻 hhkb 好
原裝又冇 bt/usb hybrid

灰白底藍字 spacebar esc同enter鍵就另外買

FTFY

得喎，幾錢？

屌唔work嘅

睇左好多POST巴打都講filco好

但應該買邊隻

用途 打機 唔用燈

套pbt doubleshot靚撚到

有得單買keycap就好了

唔該巴打啊啊啊 我都唔知點解up唔到

今日去魔鬼sir到 佢話聽日黎貨（好似係）

咪住先 係咪新個隻leopold?

呢套keycapa係會考巴打到買 你可以問下佢
利申：非打手

飛住咁睇左#1，冇人用Logitech romerG?

因為imgur垃圾
我都有用imgur

打機的話你睇下會唔會mouse撞到keyboard 撞到的話就買tkl 87鍵（冇左number pad) 軸方面你真係要睇邊隻啱手感 自己去試吧

利申: filco青無撚敵

依隻唔買好似好對唔住自己咁

錢已準備

有呀 超抵, 又貴又唔係cherry軸, 唔洗擔心之後想買鍵帽咁就幾百幾千咁去
㩒落成舊飯咁, 軟林林帶零分爽脆, 肚餓㩒下隻鍵盤就得, 咁又慳返一餐
唔用Logitech真係唔好同人講你識打機, 咩Corsair, Razer全部都係垃圾! 我話嘅 睇其他post都知, 早少少就講G900依家就G903,
有幾多人講Corsair啲滑鼠呀? 冇呀!
有幾多人講Razer啲滑鼠呀? 冇呀!
所有gaming brand除咗Logitech都係垃圾, Logitech唯我獨尊, 用得滑鼠唔用埋Logitech啲鍵盤點show到你係gamer呀 Logitech咁耐歷史以前佢啲產品都一向高質耐用唔易壞架啦, 到依家Logitech啲新嘅產品係人都唔會唔知佢地唔會唔係唔高質唔耐用唔易壞架啦! 咁你都要問嘅
你試下擺隻Leopold喺枱面, 人地行過望都唔望多眼呀! 冇人識你呀! 你用Logitech全世界都知你用緊乜呀
除咗Logitech, 在座咁多位都係垃圾!
我準備賣曬我啲Leopold同HHKB然後買多幾隻RomerG返黎

唔呃你, 我真係用Logitech, 舊圖黎, 隻鍵盤已唔用準備賣咗去換多隻RomerG

最後補多張圖

驗眼啦仆街

潮文

鍵程得3mm 落底仲要勁硬 撳撚到手指痛 我寧願用60蚊k120 起碼撳起身係舒服先

Massdrop今次真係抵死。之前因為亂咁Ship而搞到Godspeed大陸個Proxy唔夠貨派，Ergodox連左右不分咁Ship，Dancer&Dasher應該又亂Ship左(已經有人收左貨，但未出過Shipping Notice)，最近仲同Input Club(WhiteFox/K type Designer)割蓆令到新Whitefox無得用隻Halo Switch

有冇多啲花生提供

睇落幾好

有冇人遲啲會放gmk nautilus

唔靚/唔鐘意就放

點會唔靚

HHKB PRO2 同FILCO 青軸
2揀1 你地會揀邊個?
定係BOTH

filco 青

好難講 好多時都圖文不符 色差好大

特別係zambermon 話會較深隻色

有冇人玩開sa帽？

點樣叫玩開？

儲 因為最近想買sa帽

咁我叫玩開啦，有廿幾套。
你想買邊套？我唔係賣

Sa oblivion 或者 maxkey Miami night(但搵唔到 )

SP高質過Maxkeys好多
Maxkeys除左價錢平(其實都貴左好多)同出貨快之外，其他野都無SP咁好。

買過一套Maxkeys之後，以後都唔會買第二套。

其實係邊方面唔好

both

希望我套dancer冇事

其實有冇其他選擇?

filco青要配色搵咩cap好
係咪話原廠cap已經最fit

香港少關稅又冇商品稅其實做得過，Sherryton 同 J 陳都係搵香港駁腳
前題係有冇 Local 搞手响 MK Community 有夠 Credit.

好似配abs cap好啲

原廠夠你用一段時間㗎啦

爛到不堪先換隻太豪（其實原裝仲好撳）

要顏色靚就買套gmk (1000蚊走唔甩）仲會有啲小問題

Leopold都得嘅 不過我會寧願買過隻pbt double shot

隻tada68唔知做咩，所有key都冇反應

平時入programming mode，禁返esc就會出返個mode，但今日esc極都冇反應

有冇巴打知咩事

左=leopold pbt doubleshot

右=GMK

有問題的GMK:

崩撚左都算 仲要割撚花我粒軸

一早話左GMK 同 SP 都係差無幾
只係一舊無咁臭嘅屎

貪靚的下場

GH is you

not me

不過 leopold 側刻停產嘅話有啲可惜咁

btw reddit 好似未有人 post?

我諗有pbt doubleshot都好少會有識玩嘅人揀側刻 側刻啲鍵帽暫時都重有得就咁買一套丫, 真係鍾意咪買定set先囉

買hhkb 定realforce好
2選1
無錢買哂兩隻

咁你想要 60% 定 80%/100%

60%

咁點解仲要問

我套MD xd60 delay 到唔知幾時先有
想轉OLKB 又貴好多 個layout 又有少少唔同 唔知用落會點

睇埋Leopold fc660c先 呢隻65%
同hhkb分別為660c係plate-mount topre
hhkb就冇plate 啲slider裝喺個膠殼上面(case-mount)
魔鬼嗰度應該有得試 你fb問下佢
不過我諗你睇自己想唔想要arrow keys黎決定好似簡單啲

話說你地用嗰隻鍵盤放邊度架
枱面? keyboard tray? 定擺大脾

枱面最舒服

原裝反而最好 咁難搞
早兩日問fd借咗啲pbt試過真係唔啱使

我張枱高得淛 諗緊好冇買個3m嗰啲keyboard tray
如果裝嘅話要切咗櫃桶底塊木板先裝到

我試過用3m 但係搞到我個人同moon好遠 唔慣

原裝啲色對得多有啲悶 用緊enjoyPBT等緊第一套gmk

巴打買左邊套

我習慣坐得遠 呢點我ok
3m啲keyboard tray會唔會用起上黎好搖同唔穩陣 我打字比較大力

Dancer & Dasher Shipped ...

少少搖就實有既 我覺得還可以

gmk oblivion 隻色好靚

我中意sa帽多啲 諗緊跟唔跟MD團好 因為要等到下年7月

SA驚用唔慣 同埋唔想再等咁耐先有
我嗰套之前話九月 但我諗變聖誕禮物都似

枱太高買個呢啲 我自己都用緊

冇用 張櫈再升高就頂腳 櫃桶底塊木板落到好低

咁我諗拆左個櫃桶比較好

邊款最似filco原裝個隻

搞咁多野 換左張枱好過啦

買多套filco 原裝

原裝得黑色？

有冇人有聖誕配色可以參考下

想問下各位巴打 除左淘寶 香港仲有冇地方買到機械軸 見隻新keyboard 有得換軸想玩下

某寶有白色 但個人認為白色冇咁好撳

唔同顏色會影響手感?

有喺炮台山
唔係街舖，上嚟前約個時間就得
聽講搵到好貨源，價錢準備更新

可能係掛 白色粒cap好似重啲咁

G軸減價 ?

G軸齊貨減價
同埋四色C軸減價

不過呢排正職慢慢通頂咁濟
希望仲有命更新到

我想問下有咩辦法可以插GMK個spacebar落隻filco到用 filco個平衝桿個2粒扣好似係比正常細少少 最簡單應該就係搵粒啱size嘅扣換落去就搞掂啦 但我又搵唔到邊到有得賣 定還是可以換GMK個衛星軸落去？

攞張面紙（即係紙盒裝嗰啲）或者厠紙，盡量唔好用包裝紙巾（太厚）
撕一小片，唔使對接
鋪喺鍵帽個窿上面，然後插粒白豆落去
Done

即刻試下先

個spacebar咁樣側埋一邊有冇得搞搞佢 定還是個平衡桿比我搞到撻左Q

之前退左返日本隻realforce又係咁

用薄嘅包裝膠袋好啲

我仲未

紙巾有個好處，出咗事可以落水加toothpick「了」佢出嚟
膠攝喺入面嘅話難搞好多

好撚靚

好似$12xx

Filco 用 GMK, 大製係咪一定要磨走底個邊? 買左隻 Convertible 2 TKL 一心諗住套GMK 可以重見天日, 點知裝完大製 click click 聲

重有, 隻Filco 用左 新 Cherry 軸 (ZF), 紅軸冇咁刮, 不過d彈簧聲大到

紅軸隻色都鮮艷d

開 post template:

問下會考巴

以前嘅filco同軸就肯定唔使磨帽
新嗰批軸我無掂過所以答唔到

好在櫃桶底有套enjoypbt 頂住

發生咩事

我想問會唔會有啲岩96鍵盤用既透光keycaps
最重要係個1.75既shift制 搵極都冇
唔洗好靚 只求有

Vortex 呢套2kf賣緊300 但聽講qc mama

Out of stock

直接去basco買

Basco is toilet are slut

$299 性價比好似麻麻

push
唔使再見到死 link

大家都驚1001

開post用電話煩

razer ornata chroma 邊度有中文版賣？